【李志成】：樓價跌幅擴大 負資產或重臨

下半年樓市充斥着利淡因素，香港跟隨美國加息，樓市觀望氣氛變得濃厚，加上一手新盤開價貼市，有部分二手業主擴闊議價空間吸客，令樓價出現調整。

今年9月份私人住宅樓價指數比8月下跌約1.4%，連跌兩個月，且跌幅較對上一個月擴大。加上10月山頂文輝道地王流標、股市波動及中美貿易戰持續，令樓價反彈乏力。

雖然部分業主願意擴闊議價空間，但幅度有限，與準買家的預期有落差，令二手出現拉鋸戰，預計今年內一手仍然會主導市場。

美國年底有機會再加息，如果香港銀行跟加，估計會令樓價進一步下跌，現時樓價按年升幅已跌穿雙位數，預計年底升幅會持續收窄。

雖然金管局今年第3季並無錄得任何負資產個案，連續7季零負資產，亦創下史上最長紀錄，但隨着樓價持續下調，屆時部分採用高成數按揭計劃的業主，或跌入負資產界線。

不過，近年樓市辣招已令按揭成數持續下降，即使負資產重臨，料僅零星個案，未必出現如沙士期間的大規模負資產情況。

加息周期啟動，不論用家或是投資者，均須留意按揭息率走勢對供款開支的的影響，在入市前做好風險評估，盡量降低斷供風險。

香港置業行政總裁 李志成

垃圾aa又唱淡

跟中國就唔駛驚 跟咩美國丫

屌你老母又係廢淡

升時就睇升
跌時就睇跌

垃圾aa

筆者眼紅 黑心 落錯車

黑心廢淡，日日唱跌加害業主，落錯車一世租樓

咁多公屋窮酸廢淡

香港置業行政總裁 李志成

仆街AA想呃貨定喇，我係業主一定會SH

低置仔話成日唱衰樓巿,以後唔用佢呀

年中如日中天既龍市 個撚個估今年升到年尾

當大家都唱淡就係升既訊號 strooooong hold

成班專家近一個月衝出黎唱淡

on9 dilute post

【唱淡樓市】曾俊華：樓市下行周期開始 加息2至3%部份人供不起樓

遲d大陸減息又要gogogo
成班租租廢淡出口術想呃貨

其實已有零星負資產個案

連登保升大業主？

高置或成為最大贏家

根本D 發展商 地產商 都唔係完全掌握個市場走向

just sales

全港6 成業主供完自己 層樓
失業率 唔高 息口低
香港人持貨能力高到咁
邊有得大落
仲有喲業主賣完仲要買唔返件貨
因為喲垃圾招既關系
報紙成日吹淡風
呢邊減幾多 果邊減幾多
都係紙上數字
件野900 買返黎 開你 2000
還價千五即成 就話大劈價500
吹到喲人就係咁觀望市場 諗住仲有得落

暫時我覺得 係得李嘉誠同李兆基可以創造市場

垃圾廢淡

如果唔食嘢就
就會肚餓

2015年都跌過10%啦，最後咪照升

乞衣aa9 3zero話自己個劏房升8成

倒轉黎睇 即係失業率 息口好難再跌 只有上升

自住驚閪喵

收緊租等升番破頂，留名等硬淡錯失良機

中晒
蘋果廢淡日日用呢招做新聞

升市係咁唱破頂
跌市係咁報劈價

內容有記者既偏頗
好撚垃圾，抵佢蝕錢要係咁賣物業止血

升市係咁唱破頂
跌市係咁報劈價

呢d 現象唔係好正常？

趨勢就係咁，大方向大勢出左來。成交是事實，報導亦係事實。

大方向升的自然成交不斷破頂，大方向係落的成交自然不斷破底

仲用緊幾多成供滿來做理據⋯
普遍市民買大部份野都係full pay, 即係我full pay 我部iPhone 就唔會跌價，分期就會跌？
升跌係睇供求關係呀，大陸無開首賣，iPhone 咪$6000升到15000一部，關full pay 乜事

呀媽係女人

自住怕閪
轉個頭又升返

另一個無視現實觀點，有壓測樓市就唔會跌，壓測只係減速，但唔代表唔會超買，因為仲有一手、二按，而成交少亦變相幾個偶然超高成交就乾升

仲有，忽略左投資者同經濟因素，好奇怪佢地覺得而家無炒家、投資者因為ssd 等，但上年話每個物業交少幾多差响果時，十大慳差餉個list 入面，好似話有手持1.6萬物業既慳左天文數字既差响，果啲人/公司只要經濟因素轉變就已經影響好大

當樓價升幅脫離人工太多，例如樓價升300%，但人工只升20%，美國又收水，仲有乜大誘因個樓價會繼續維持或上升

唔係話果啲觀點唔得，但當推遠啲去到誇張程況，好似200呎市區3000萬都仲可以用同樣不變既幾個理由support 既話，咁果啲理由肯定有不足同無視現實

問題係而家到左臨界點未？
未到臨界點，點解要跌市減價出售
市好出貨，市壞入貨，得你先識咩

你話賣自住樓仲攪笑
賣自住租樓跟住等你買？
見到咁多人上唔番南，d人學 精左啦

係呀，減價賣自住樓跟住租樓, 比層樓你買咁on9🤦🏻‍♂️

人工升左20%？ 而定保安都萬3 啦，十年前都無6千
你唔好咁天真

你睇晒d 樓價可能跌既因素，再歸納佢會跌
完全無理佢會升既因素
跟本賭緊運氣

或者你而家未夠實力上車，跟住唱淡
但其實香港普遍人工都好高
有個degree 既人既入息中位蚊肯定有三萬
一個人，每月供萬6，根本唔係問題

你咪好賭trump 會反台，跟住大陸支爆囉
如果唔係，你等2024年買啦

賣自住樓再租？
果d傻人08/16年已經轉左租租
唔洗等而家

我而家樓按欠銀行50萬
有種你就跌到我變負資產
我就full pay 買多兩間

樓價只升不跌，就算有十層樓喺手都無理由要賣嚟套現

呢個情況我認同呀
但有幾多個？

呢啲人好難上返車，未跌到當年賣出個價同交咗咁多年租金，覺得唔抵唔買住，等跌多啲先。個價升返更加覺得唔抵，繼續租